<Document>
  # Космический Закон: Список преступлений

  Коды преступлений сгруппированы по категориям. Статьи одной категории не суммируются между собой.

  ## Таблица степеней наказаний

  - [color=#698f43][bold]1XX - Малые нарушения[/bold][/color]: Предупреждение или 5 минут
  - [color=#a69b38][bold]2XX - Легкие нарушения[/bold][/color]: 10 минут
  - [color=#b8863b][bold]3XX - Средние нарушения[/bold][/color]: 15 минут
  - [color=#b0653a][bold]4XX - Тяжкие нарушения[/bold][/color]: 20 минут
  - [color=#963535][bold]5XX - Особо тяжкие нарушения[/bold][/color]: 30 минут или ПермаБриг
  - [color=#242424][bold]6XX - Критические нарушения[/bold][/color]: ПермаБриг или казнь

  ## Х01 - Физическое насилие

  [color=#698f43][bold]101 - Побои[/bold][/color]
  [bold]Описание:[/bold] Нанесение минимальных повреждений сотруднику (5-24 урона).
  [bold]Наказание:[/bold] 5 минут
  [bold]Пример:[/bold] За оскорбление своего творчества мим ударил кулаком уборщика в лицо.

  [color=#a69b38][bold]201 - Легкие телесные повреждения[/bold][/color]
  [bold]Описание:[/bold] Нанесение легких повреждений сотруднику (25-49 урона).
  [bold]Наказание:[/bold] 10 минут
  [bold]Пример:[/bold] Мим не остановился на одном ударе и разбил лицо уборщика до кровавых соплей.

  [color=#b8863b][bold]301 - Средние телесные повреждения[/bold][/color]
  [bold]Описание:[/bold] Нанесение средних повреждений сотруднику (50-99 урона).
  [bold]Наказание:[/bold] 15 минут
  [bold]Пример:[/bold] Мим избил уборщика до такой степени, что тот стоял на ногах из последних сил.

  [color=#b0653a][bold]401 - Тяжкие телесные повреждения[/bold][/color]
  [bold]Описание:[/bold] Введение сотрудника в критическое состояние.
  [bold]Наказание:[/bold] 20 минут
  [bold]Пример:[/bold] Мим перестарался, и уборщик свалился с ног, едва ли способный защищаться.

  [color=#963535][bold]501 - Убийство[/bold][/color]
  [bold]Описание:[/bold] Использование любых методов, которые довели до смерти сотрудника.
  [bold]Наказание:[/bold] 30 минут или ПермаБриг
  [bold]Пример:[/bold] Уборщик был в крови, умолял о пощаде, но мим снова и снова наносил ему удары.

  [color=#242424][bold]601 - Массовые убийства[/bold][/color]
  [bold]Описание:[/bold] Убийство двух или более сотрудников. Рекомендуется устранить нарушителя на месте.
  [bold]Наказание:[/bold] ПермаБриг или казнь
  [bold]Пример:[/bold] После убийства уборщика мим напал на свидетелей, никто не выжил.

  ## X02 - Незаконное хранение

  [color=#698f43][bold]102 - Незаконное хранение или употребление наркотиков[/bold][/color]
  [bold]Описание:[/bold] Незаконное хранение наркотических средств или их употребление. Для хранения требуется медицинский рецепт.
  [bold]Наказание:[/bold] 5 минут
  [bold]Пример:[/bold] Глава персонала взял несколько сомнительных таблеток, чтобы поднять себе настроение.

  [color=#a69b38][bold]202 - Незаконное распространение наркотиков[/bold][/color]
  [bold]Описание:[/bold] Распространение наркотиков. Даже с разрешением на хранение нельзя распространять лицам без разрешения.
  [bold]Наказание:[/bold] 10 минут
  [bold]Пример:[/bold] Глава Персонала раздал каждому сотруднику "витаминки", чтобы все были счастливы.

  [color=#b8863b][bold]302 - Незаконное производство наркотиков[/bold][/color]
  [bold]Описание:[/bold] Производство наркотических средств без соответствующего разрешения.
  [bold]Наказание:[/bold] 15 минут
  [bold]Пример:[/bold] Химик производил химически чистый продукт, но у него не было разрешения.

  [color=#b0653a][bold]402 - Хранение или использование контрабанды[/bold][/color]
  [bold]Описание:[/bold] Хранение или использование вещей, включенных в список контрабанды.
  [bold]Наказание:[/bold] 20 минут
  [bold]Пример:[/bold] Химик, достав пистолет Кобра, открыл ответный огонь во время облавы СБ.

  [color=#963535][bold]502 - Распространение контрабанды[/bold][/color]
  [bold]Описание:[/bold] Распространение вещей из списка контрабанды другим лицам.
  [bold]Наказание:[/bold] 30 минут или ПермаБриг
  [bold]Пример:[/bold] Во время допроса стало известно, что химик вооружил врачей контрабандой.

  [color=#242424][bold]602 - Враг корпорации[/bold][/color]
  [bold]Описание:[/bold] Наличие стороннего ПО в ПДА, хранение вражеского снаряжения или участие во вражеских группировках.
  [bold]Наказание:[/bold] ПермаБриг или казнь
  [bold]Пример:[/bold] Химик является участником вражеской группировки, цель которой - свергнуть власть на станции.

  ## X03 - Преступления против нравственности

  [color=#698f43][bold]103 - Хулиганство[/bold][/color]
  [bold]Описание:[/bold] Нарушение правил общественного порядка. Действия, вызывающие недовольство у группы лиц.
  [bold]Наказание:[/bold] 5 минут
  [bold]Пример:[/bold] Научный руководитель залез на стол в баре и начал кричать, что все боги фальшивы.

  [color=#a69b38][bold]203 - Эксгибиционизм[/bold][/color]
  [bold]Описание:[/bold] Намеренное оголение в публичных местах.
  [bold]Наказание:[/bold] 10 минут
  [bold]Пример:[/bold] Научный Руководитель проиграл клоуну в споре и пробежал 3 круга вокруг мостика голым.

  [color=#b8863b][bold]303 - Домогательство[/bold][/color]
  [bold]Описание:[/bold] Домогательство к членам экипажа и приставание к сотруднику, явно выражающему нежелание.
  [bold]Наказание:[/bold] 15 минут
  [bold]Пример:[/bold] Научный руководитель начал произносить похабные шутки и попытался установить физический контакт.

  [color=#b0653a][bold]403 - Похищение[/bold][/color]
  [bold]Описание:[/bold] Похищение сотрудника с применением средств ограничения свободы (наручники, стяжки и т.д.).
  [bold]Наказание:[/bold] 20 минут
  [bold]Пример:[/bold] Клоун заставил капитана поскользнуться, надел на него наручники и потащил в техники.

  [color=#242424][bold]603 - Изнасилование[/bold][/color]
  [bold]Описание:[/bold] Изнасилование сотрудника.
  [bold]Наказание:[/bold] ПермаБриг или казнь

  ## X04 - Подрывная деятельность

  [color=#698f43][bold]104 - Сопротивление[/bold][/color]
  [bold]Описание:[/bold] Побег от службы безопасности во время обыска или ареста.
  [bold]Наказание:[/bold] 5 минут
  [bold]Пример:[/bold] Офицер приказал боксеру остановиться, но тот сбежал.

  [color=#a69b38][bold]204 - Нападение на должностное лицо[/bold][/color]
  [bold]Описание:[/bold] Нападение, нанесение физического ущерба должностному лицу (СБ, главам).
  [bold]Наказание:[/bold] 10 минут
  [bold]Пример:[/bold] Пассажир ударил ломом офицера службы безопасности.

  [color=#b8863b][bold]304 - Забастовка[/bold][/color]
  [bold]Описание:[/bold] Действия группы лиц, направленные на прекращение взаимодействия отдела и станции.
  [bold]Наказание:[/bold] 15 минут
  [bold]Пример:[/bold] Каргонцы устроили забастовку, отказываясь взаимодействовать со станцией.

  [color=#b0653a][bold]404 - Подстрекательство к мятежу[/bold][/color]
  [bold]Описание:[/bold] Подстрекательство членов экипажа к действиям против командования с использованием силы.
  [bold]Наказание:[/bold] 20 минут
  [bold]Пример:[/bold] Грузчик подстрекает каргонцев к восстанию против глав.

  [color=#242424][bold]604 - Вооруженный мятеж[/bold][/color]
  [bold]Описание:[/bold] Действия группы вооруженных лиц против интересов командования, NanoTrasen или ЦК.
  [bold]Наказание:[/bold] ПермаБриг или казнь
  [bold]Пример:[/bold] Каргонцы взяли оружие и отправились на мостик с криками "viva la revolution!"

  ## X05 - Незаконное владение оружием

  [color=#a69b38][bold]205 - Изготовление или владение самодельным оружием[/bold][/color]
  [bold]Описание:[/bold] Изготовление или хранение самодельного оружия.
  [bold]Наказание:[/bold] 10 минут
  [bold]Пример:[/bold] Ученый создал копье.

  [color=#b8863b][bold]305 - Незаконное владение холодным или нелетальным оружием[/bold][/color]
  [bold]Описание:[/bold] Владение холодным или нелетальным оружием без соответствующего разрешения.
  [bold]Наказание:[/bold] 15 минут
  [bold]Пример:[/bold] Ученый выторговал у офицера дизейблер за незначительную побрякушку.

  [color=#b0653a][bold]405 - Незаконное владение летальным оружием[/bold][/color]
  [bold]Описание:[/bold] Владение огнестрельным и летальным энергетическим оружием без разрешения. Лицензию имеют СБ, Капитан, ГП и Бармен (в пределах бара).
  [bold]Наказание:[/bold] 20 минут
  [bold]Пример:[/bold] Ученый создал лазерную пушку.

  [color=#963535][bold]505 - Незаконный оборот оружием[/bold][/color]
  [bold]Описание:[/bold] Вооружение других сотрудников огнестрельным оружием. Разрешение имеет только Капитан и ГСБ.
  [bold]Наказание:[/bold] 30 минут или ПермаБриг
  [bold]Пример:[/bold] Ученый вооружил всех сотрудников РНД лазерными пушками.

  ## X06 - Кража имущества

  [color=#698f43][bold]106 - Мелкая кража[/bold][/color]
  [bold]Описание:[/bold] Кража личных, не ценных вещей: пища, сумма ниже 2000$, одежда, гарнитура.
  [bold]Наказание:[/bold] 5 минут
  [bold]Пример:[/bold] Сервисный работник снял очки со спящего юриста.

  [color=#a69b38][bold]206 - Кража[/bold][/color]
  [bold]Описание:[/bold] Кража вещей из отделов: сумма свыше 2000$, инструменты, оборудование, транспорт, ПДА.
  [bold]Наказание:[/bold] 10 минут
  [bold]Пример:[/bold] Сервисный сотрудник украл секвей службы безопасности.

  [color=#b0653a][bold]406 - Кража ценного имущества или в особо крупных масштабах[/bold][/color]
  [bold]Описание:[/bold] Кража имущества, влияющего на работу отдела. ID карты глав, терминалы оплаты. Кража 4+ вещей или на сумму свыше 5000$.
  [bold]Наказание:[/bold] 20 минут
  [bold]Пример:[/bold] Сервисный работник украл из брига 2 вспышки, 2 дубинки и бронежилет.

  [color=#963535][bold]506 - Кража особо ценного имущества[/bold][/color]
  [bold]Описание:[/bold] Кража ключевых предметов глав, счётов отделов, скафандров глав, ID карт ГП и Капитана.
  [bold]Наказание:[/bold] 30 минут или ПермаБриг
  [bold]Пример:[/bold] Сервисный сотрудник проник в комнату ГСБ и украл её скафандр.

  ## X07 - Проникновение

  [color=#698f43][bold]107 - Проникновение в отдел[/bold][/color]
  [bold]Описание:[/bold] Проникновение в отсек, к которому нет доступа по ID, или без разрешения.
  [bold]Наказание:[/bold] 5 минут
  [bold]Пример:[/bold] Атмосферный техник устроила экскурсию по РНД, забежав за НР без разрешения.

  [color=#a69b38][bold]207 - Проникновение со взломом[/bold][/color]
  [bold]Описание:[/bold] Намеренное проникновение с использованием инструментов или других методов взлома.
  [bold]Наказание:[/bold] 10 минут
  [bold]Пример:[/bold] Атмосферный техник вскрыла дверь в карго, чтобы заказать 20 ящиков с кошками.

  [color=#b8863b][bold]307 - Проникновение в защищенные отсеки/комнаты глав[/bold][/color]
  [bold]Описание:[/bold] Проникновение в: мостик, бриг, ПермаБриг, атмосферия, ДАМ, сингулярность, серверная, телекомы, СуперМатерия.
  [bold]Наказание:[/bold] 15 минут
  [bold]Пример:[/bold] Атмосферный техник забежала на мостик с ящиками котов.

  [color=#b0653a][bold]407 - Проникновение в хранилище[/bold][/color]
  [bold]Описание:[/bold] Проникновение в особо важные места станции, закрытые дверьми хранилища (включая генератор гравитации).
  [bold]Наказание:[/bold] 20 минут
  [bold]Пример:[/bold] Атмосферный техник отправилась в хранилище, чтобы взять цветочек.

  [color=#963535][bold]507 - Проникновение в оружейную[/bold][/color]
  [bold]Описание:[/bold] Проникновение в оружейную комнату брига. Может вызвать открытие огня на поражение.
  [bold]Наказание:[/bold] 30 минут или ПермаБриг
  [bold]Пример:[/bold] Атмосферный техник проникла в оружейную, где получила пулю между глаз.

  ## X08 - Порча имущества

  [color=#698f43][bold]108 - Вандализм[/bold][/color]
  [bold]Описание:[/bold] Умышленное причинение незначительного ущерба имуществу станции. Животные также считаются имуществом.
  [bold]Наказание:[/bold] 5 минут
  [bold]Пример:[/bold] Клоун разбил всю посуду на кухне.

  [color=#b8863b][bold]308 - Повреждение или попытка взлома боргов[/bold][/color]
  [bold]Описание:[/bold] Любые явные повреждения борга или попытка его взлома.
  [bold]Наказание:[/bold] 15 минут
  [bold]Пример:[/bold] Клоун вскрыл панель СБ-борга, чтобы взять над ним контроль.

  [color=#b0653a][bold]408 - Саботаж[/bold][/color]
  [bold]Описание:[/bold] Действия, повлиявшие на работу отдела или части станции, причинение значительного ущерба.
  [bold]Наказание:[/bold] 20 минут
  [bold]Пример:[/bold] Клоун заварил двери в бриге, чтобы СБ не могли покинуть отдел.

  [color=#963535][bold]508 - Теракт[/bold][/color]
  [bold]Описание:[/bold] Действия, критически повлиявшие на работу отдела или всей станции. Восстановление займет значительное время.
  [bold]Наказание:[/bold] 30 минут или ПермаБриг
  [bold]Пример:[/bold] Клоун осуществил диверсию, в результате которой ДАМ был взорван.

  [color=#242424][bold]608 - Попытка уничтожения станции[/bold][/color]
  [bold]Описание:[/bold] Действие, направленное на уничтожение всей станции. Убийство данного сотрудника не ставится под сомнение.
  [bold]Наказание:[/bold] Казнь
  [bold]Пример:[/bold] Клоун намеревался выпустить сингулярность и проник в отсек для завершения плана.

  ## X09 - Нарушение процедур

  [color=#698f43][bold]109 - Неисполнение приказа[/bold][/color]
  [bold]Описание:[/bold] Неисполнение приказа, отданного руководителем или старшим по званию. Исключение - приказ нарушает КЗ.
  [bold]Наказание:[/bold] 5 минут
  [bold]Пример:[/bold] Повар отказался приготовить борщ по приказу капитана.

  [color=#a69b38][bold]209 - Халатность[/bold][/color]
  [bold]Описание:[/bold] Создание ситуаций, потенциально опасных для экипажа из-за небрежных, но не умышленных действий.
  [bold]Наказание:[/bold] 10 минут
  [bold]Пример:[/bold] ГП не закрыла окно и оставила ID-карту в консоли.

  [color=#b8863b][bold]309 - Превышение должностных полномочий[/bold][/color]
  [bold]Описание:[/bold] Умышленные действия должностного лица, явно выходящие за пределы его полномочий.
  [bold]Наказание:[/bold] 15 минут
  [bold]Пример:[/bold] ГП уволила офицера без разрешения ГСБ или Капитана.

  [color=#b0653a][bold]409 - Грубая халатность[/bold][/color]
  [bold]Описание:[/bold] Действия, подвергающие сомнению квалификацию сотрудника и представляющие серьезную угрозу для станции.
  [bold]Наказание:[/bold] 20 минут
  [bold]Пример:[/bold] ГП выдала всему сервисному отделу полный доступ без разрешения капитана.

  ## X10 - Финансовые махинации

  [color=#698f43][bold]110 - Мошенничество[/bold][/color]
  [bold]Описание:[/bold] Намеренное введение в заблуждение и невыполнение своей части сделки с целью получения выгоды.
  [bold]Наказание:[/bold] 5 минут
  [bold]Пример:[/bold] Ассистент заключил договор о проведении службы за 400 кредитов, но после получения услуги пропал.

  [color=#b8863b][bold]310 - Принятие взятки[/bold][/color]
  [bold]Описание:[/bold] Принятие взятки должностным лицом (СБ, главами) с целью выполнения незаконного действия.
  [bold]Наказание:[/bold] 15 минут
  [bold]Пример:[/bold] Смотритель принял взятку в 100 кредитов и отпустил преступника.

  [color=#242424][bold]610 - Растрата активов НТ[/bold][/color]
  [bold]Описание:[/bold] Проведение торговых сделок с враждебными корпорациями в убыток NanoTrasen. Экипаж обязан защищать активы станции.
  [bold]Наказание:[/bold] ПермаБриг или казнь
  [bold]Пример:[/bold] Капитан передал космическим пиратам 200 000 кредитов без сопротивления, хотя мог защитить активы.
</Document>
