
<Document>
  # Космический Закон

  [bold][color=red]Космический Закон — это внутриигровой закон, а не актуальные правила сервера. Правила сервера всегда превыше Космического Закона.[/color][/bold]

  [bold]Космический закон[/bold] - это свод правил и положений, действующий на объектах корпорации Nanotrasen, и за соблюдением которого следят офицеры службы безопасности. Космический закон применяется ко всем рангам и должностям на станции, от ассистентов до капитана. Все равны пред законом и в конечном итоге подчиняются ему.

  Помимо Космического закона, на объектах корпорации действует Основное Право Членов Корпорации (ОПЧК), что определяет основные права каждого члена корпорации NanoTrasen. ОПЧК является главенствующим законотворческим сборником, превосходя в этом собрание космических законов.

  Для подтверждения обвинений в нарушении космического закона требуются соответствующие доказательства. Чем серьезнее совершенное правонарушение, тем более сильные и убедительные доказательства необходимы для предъявления обвинения.

  ## Таблица степеней наказаний

  - [color=#698f43][bold]1XX - Малые нарушения[/bold][/color]: Понижение по усмотрению. Предупреждение или заключение на 5 минут
  - [color=#a69b38][bold]2XX - Легкие нарушения[/bold][/color]: Понижение по усмотрению. Заключение на 10 минут
  - [color=#b8863b][bold]3XX - Средние нарушения[/bold][/color]: Понижение в должности. Увольнение по усмотрению. Заключение на 15 минут
  - [color=#b0653a][bold]4XX - Тяжкие нарушения[/bold][/color]: Увольнение с должности. Заключение на 20 минут
  - [color=#963535][bold]5XX - Особо тяжкие нарушения[/bold][/color]: Увольнение с должности. Заключение на 30 минут или ПермаБриг
  - [color=#242424][bold]6XX - Критические нарушения[/bold][/color]: Увольнение с должности. ПермаБриг или казнь. Лишение прав ОПЧК

  ## Толкование Космического Закона

  Хорошее понимание космических законов очень важно для любого члена станции. Глубокое знание законов требуется лишь от сотрудников СБ, юристов, Инспектора, Главы Персонала и Капитана. Разные сотрудники могут по-разному трактовать космический закон, мнения сотрудников отдела Юстиции имеют повышенный вес в данном вопросе. Важно понимать, что если вы не уверены в степени статьи, то лучше всего выбрать самую низкую степень.

  ## Процедура задержания

  Процедуру задержания в камеру осуществляет смотритель после вынесения приговора. В случае отсутствия смотрителя в бриге, данную операцию может выполнить любой другой сотрудник службы безопасности.

  1. Подойдите к камере, установите время, которое будет отбывать заключенный, и активируйте таймер.
  2. Войдите в камеру, откройте шкафчик и притащите туда заключенного.
  3. Полностью разденьте заключенного.
  4. Положите заключенного на кровать и прицепите его наручниками к ней.
  5. Конфискуйте любую контрабанду и/или украденные предметы, а также любые инструменты для будущих преступлений.
  6. Оденьте заключенного в тюремную форму.
  7. Заприте шкафчик.
  8. Снимите наручники с заключенного, после чего покиньте камеру.

  ## Защита прав

  Каждый обвиняемый имеет право на помощь в защите своих прав и свобод. Для этого на станции работают юристы и Инспектор в составе отдела Юстиции.

  Представители этого отдела отличаются углублённым знанием Космического Закона, Стандартных Процедур и ОПЧК. Зачастую работа юристов заключается в консультации сотрудников службы безопасности и обвиняемых для вынесения наиболее правильного и подходящего приговора.

  В случае, когда объявленный приговор не соответствует текущему законодательству, а сотрудники службы безопасности игнорируют или отказывают юристам в пересмотре приговора, Инспектор имеет полномочия приостановить процедуру заключения под стражу.

  ## Санкционирование казни

  Казнь сотрудника является последней мерой и разрешена только в отношении заключенных, которые нарушили статью 6XX степени и больше не входят в ОПЧК исключительно по разрешению Капитана.

  В критических ситуациях, например, когда преступник пытается сбежать из ПермаБрига, или мятежники пытаются его освободить, Глава Службы Безопасности или Смотритель могут принять решение о казни.

  Казнь сотрудников, нарушивших статью 5XX степени, можно проводить только с разрешения Центрального Командования или после проведения суда.

  ## Суммирование статей

  Суммирование статей возможно при наличии разных категорий. Время суммируется следующим образом: время от самой высокой статьи и по 5 минут дополнительно за каждую статью другой категории.

  1. Учитываются статьи только разного типа.
  2. Одну и ту же статью нельзя учитывать несколько раз.
  3. Время от самой высокой статьи и по +5 минут за каждую другую статью.
  4. Если время заключения превышает 40 минут, то сотрудника нужно перевести в ПермаБриг.

  ## Процедура освобождения под невозвратный залог

  [bold]Залог[/bold] - определенная сумма кредитов, которую может назначить смотритель. Выплата залога преступником или доверенным лицом позволит преступнику быть освобожденным из под стражи.

  [bold]Право назначить залог имеет только Смотритель.[/bold]
  [bold]Право отменить/запретить назначать залог имеют Смотритель, ГСБ и Капитан.[/bold]

  Условия залога:
  - Залог нельзя назначить, если изначальное время приговора превышает 20 минут.
  - Залог нельзя назначить сотруднику, совершившему рецидив.
  - Процедуру залога нельзя проводить без присутствия юриста.

  Цена залога:
  - 5 минут - 300 кредитов
  - 10 минут - 600 кредитов
  - 15 минут - 1100 кредитов
  - 20 минут - 2000 кредитов

  ## Модификаторы и Особые ситуации

  [color=#698f43][bold]Самооборона[/bold][/color]: В самооборону входит защита себя, коллег и рабочего места. Действия не должны привести к большему ущербу. [bold]Немедленное освобождение.[/bold]

  [color=#698f43][bold]Сотрудничество с СБ[/bold][/color]: Сообщение о сообщниках преступления. [bold]-20% от срока[/bold]

  [color=#698f43][bold]Добровольная сдача[/bold][/color]: Если преступник пришел в бриг, готовый принять наказание. [bold]-30% от срока[/bold]

  [color=#698f43][bold]Непосредственная угроза заключенному[/bold][/color]: Угроза бригу и жизни заключенных. [bold]Немедленное освобождение в безопасное место.[/bold]

  [color=#698f43][bold]Медицинские причины[/bold][/color]: Заключенному требуется неотложная медицинская помощь. [bold]Предоставить медицинскую помощь.[/bold]

  [color=#963535][bold]Рецидив[/bold][/color]: Повторное нарушение той же статьи. [bold]Удвоение срока. Рецидивы суммируются.[/bold]

  [color=#963535][bold]Побег из брига[/bold][/color]: Если заключенный покинет камеру до окончания срока. [bold]Сброс срока к исходному. За побег из ПермаБрига - казнь с разрешения капитана.[/bold]

  [color=#963535][bold]Помощь и подстрекательство[/bold][/color]: Сознательная помощь преступнику. [bold]Сообщник получает такие же статьи.[/bold]

  [color=#963535][bold]Буйство[/bold][/color]: Намеренное повреждение камеры. [bold]+1-5 минут к сроку.[/bold]

  ## Список преступлений
  - [textlink="Список преступлений" link="SpaceLawCrimeList"]
</Document>
